工聯會03年「爭場」搞嘉年華

工聯會03年「爭場」搞嘉年華

9,679
■2003年的7.1，工聯會借用的維園足球場（圖上方）人流疏落，與逼爆草地的遊行人士（圖下方）成強烈對比。資料圖片
適中字型
較大字型
■2003年的7.1，工聯會借用的維園足球場（圖上方）人流疏落，與逼爆草地的遊行人士（圖下方）成強烈對比。資料圖片

【本報訊】民陣在2003年發起7.1遊行反對《基本法》第23條立法，也曾遭康文署及工聯會，以「優先處理指定體育活動」為由，佔用維園所有足球場，但結果數以萬計市民逼爆維園草地，出席工聯會維園活動的左派人士更遭市民圍罵。此後，左派陣營不再與民陣爭場，就算2012年國家主席胡錦濤來港出席回歸15周年活動，民陣也可成功申請維園足球場作7.1遊行集合起步點。
民陣於03年民陣與今次一樣，提早3個月申請租用維園足球場及草地等場地，但卻突然遭工聯會搶走了所有足球場。
當時，康文署以工聯會辦足球賽及嘉年華會，該署依康體設施預訂程序，優先處理指定體育活動申請為由，將場地批給工聯會，而民陣只好將7.1遊行集合地點改為維園中央草坪，面積約等於四個球場，結果7.1當日參加遊行的市民，逼爆維園草地及維園一帶的街道，反而6個足球場則人流疏落，當日更有出席工聯會足球嘉年華人士，遭參加7.1遊行市民指罵。

胡錦濤訪港無礙申請
自從03年發7.1遊行後，建制陣營不敢再與民陣爭場，就算之後香港各界慶典委員會辦7.1慶回歸遊行，也選擇在7.1早上或九龍區進行，甚至2012年國家主席胡錦濤來港出席回歸15周年活動，當時港府、建制派也沒有和民陣爭場打壓7.1遊行後，只是胡於下午7.1遊行起步前，先行結束訪問離港。
■記者莫劍弦

上一則
圖洗太平地 反催谷市民上街

下一則
崇光外禁區時間下周五延至午夜

■2003年的7.1，工聯會借用的維園足球場（圖上方）人流疏落，與逼爆草地的遊行人士（圖下方）成強烈對比。資料圖片